流產10天後，武漢90后女護士重回一線：總有人要拿起刀槍上戰場

還沒來得及從流產的悲痛中完全走出來，武漢市中心醫院后湖院區腫瘤一區疼痛科「90后」護士黃杉就擦乾眼淚，奔赴戰「疫」一線。

近日，她在日記中寫到：「我親愛的戰友們啊，我們萬眾一心，終究會是戰役的勝利者，難過害怕焦慮了就哭，哭完還是一條好漢」！

1992年出生的黃杉從事護理工作7年，在工作中她熱情負責，深受患者和家屬們好評。

去年年底，黃杉懷孕了，將要當上母親的她內心無比幸福。然而，懷孕還不到2個月，黃杉就出現了自然流產，于1月10日進行了清宮手術。

「寶寶是媽媽不好，沒有照顧好你，願來生我還能再做你的媽媽。」流產對黃杉和家人來說，是一個難以接受的事實。

可是，還不等他們擦乾眼淚，新冠肺炎疫情就爆發了。本來黃杉的小產假有28天，但在家中了解到疫情形勢越來越嚴峻，科室的同事已陸續投入到抗擊疫情中，黃杉決定振作起來，她要和戰友們在一起，於是在1月20日主動回到科室「請戰」。

「護士長說小產對女性來說很傷身體，要我還是繼續在家休息調養。但我看到周圍同事們忙碌的景象，就感到這個時候要和我的戰友們一起戰鬥。」 黃杉說，當天她就換上了工作服回歸崗位。

後來武漢市中心醫院后湖院區被指定為發熱就診定點醫院，她又穿上防護服、戴上護目鏡和面罩，奔赴戰「疫」一線，在隔離病房護理患者一直到現在。

1月26日：要去隔離病房了，還是有些擔憂！

「1月26日，得知要去隔離病房時還是有些擔憂，我沒敢跟家人說，隔離衣、防護服、面屏、鞋套、兩層手套，走起來步履蹣跚。病房裡非常忙，病區呼叫鈴聲此起彼伏，大家忙得完全停不下來。」

黃杉在日記里寫下第一次進隔離病房工作時的感受，「也許是身體還有些虛弱吧，我被推搡著有些不知所措，跟不上大家的節奏，我跟著他們換藥打針，一直不停。可能是第一次穿防護服吧，覺得憋氣難受，呼吸急促，還有些作嘔，這可能是身體本就未還原吧。是的，我剛剛失去的小寶寶，肚子里曾經有個小生命，我哭了很久也不能釋懷的一件事……」

就這樣，黃杉拖著還有些虛弱的身體，一天天適應新的工作環境，調整自己的狀態。令黃杉欣慰的是，現在她已經是一名合格的抗「疫」戰士。

2月5日：總有人要拿起刀槍上戰場，不是嗎？

2月5日，是黃杉在隔離病房奮戰的第11天。

她在日記中寫道，「我的媽媽得知我在一線直接接觸感染新型冠狀病毒肺炎的病人，急得眼淚要掉下來，她怎麼忍心看到她的女兒置身危險中呢，她寧可代替我，把危險擋在她的身前。

可是，親愛的母親啊，總有人要拿起刀槍上戰場不是嗎。國家需要，我們就該上。今生今世遭遇這樣那樣的磨難，總是需要一些人逆流而上。我親愛的戰友們啊，我們萬眾一心，終究是戰役的勝利者的，難過害怕焦慮了就哭，哭完還是一條好漢」。